反疫苗言論續廣傳 何栢良：望天王高抬貴手，娛樂歸娛樂，醫學歸醫學

反疫苗言論續廣傳 何栢良：望天王高抬貴手，娛樂歸娛樂，醫學歸醫學
立場報道2018/2/10 — 14:01

AAA
何栢良（衛生防護中心圖片）
何栢良（衛生防護中心圖片）

藝人謝安琪和黎明近日接連發表質疑流感疫苗效用的意見，在家長通訊群組和社交媒體獲廣泛傳播，盡管醫學界幾乎傾巢而出反駁，「反疫苗」說法仍得到大量網民讚好和認同。港大感染及傳染病中心總監何栢良今早出席商業電台節目，重申日前的反駁理據外，表示不是要強迫所有市民打疫苗針，但希望大家分享正確的資訊，感嘆「醫生都疲如奔命，希望天王高抬貴手，凱撒歸凱撒，娛樂歸娛樂，醫學歸醫學，畀醫生做返睇病嘅嘢。」

商台引述何栢良重申接種疫苗相當安全，本港所有流感疫苗都是由外國入口，主要來自歐美國家。他建議若市民有疫苗方面的問題，可以向家庭醫生查詢，好過在社交網站或通訊軟件，獲取來歷不明的資訊，又呼籲市民要嚴選資訊來源。

何栢良希望不要將娛樂滲入預防醫學的資訊內，認為醫學資訊一旦娛樂化，後果會相當嚴重。商台引述他表示，過往流感季節一般持續三至四星期，現時難以估計現正流行的乙型流感，在農曆新年後會否有變化，甚至爆發另一波流感疫情。

廣告

何栢良又自言「識睇病啫，唔使呃like」，建議市民對疫苗有疑問，應尋求醫生意見，上網查看資料也要選擇可信來源，「好過喺面書（facebook）、WhatsApp、內容農場（content farm）攞來歷不明嘅資訊。」「驚有咩差錯，搞出人命就弊。」

《蘋果日報》引述何栢良警告，若小童染上流感，可併發腦病變，康復後或有反應遲緩等後遺症，有機會不能控制手腳、口齒不伶俐。